深圳勞工維權 鎮暴警察清場抓了50多人

中國佳士科技公司深圳工廠員工5月起力爭籌組工會，相關行動不斷遭取締及施壓，大批鎮暴警察更於24日清晨突襲聲援團，並逮捕逾50名工人和加入聲援團的學生。新華社、人民日報等官媒打破沉默，將事件描述為工人為「維權」多次非法衝擊佳士公司，稱事件背後有西方非政府組織支持。雖然中國當局在網路上阻擋相關討論，仍有不少網友設法避開審查，透過「深圳工人」、「廣東學生」、「廣東怎麼了」等關鍵字展開評論，事件已在網路上發酵。

美國之音報導，廣東省警方當時全副武裝破門進入聲援團暫住的公寓，與工人及學生發生扭打，大部分人遭強行拘捕，在場學生即時錄下事發狀況，寄送給一名工運人士，事件因此曝光。

知情人士透露，加入聲援團的在校生被關押在一所當地小學校內，高校畢業生和聲援工人關在別處，目前失聯。此外，24日在北京向全國婦聯遞交請願材料的聲援學生也已失聯，據說出於安全考慮正在躲藏。

父母出面勸誘
據悉，15名聲援學生在事發前一日接受路透訪問時指出，廠方與當局沆瀣一氣，試圖瓦解聲援團，甚至不惜將他們的父母「請」到廣東，針對「如何教育孩子」予以指導；並強迫父母用各種管道勸誘孩子放棄抗爭。

學校被令阻止
英國廣播公司（BBC）中文網指出，中國教育部行文全國大專院校，要求校方阻止學生前往廣東參與維權，還有學校輔導老師特地詢問在廣東的學生近況，甚至飛到當地勸離學生。

而新華社則在警察清場當日，發表題為「深圳佳士公司工人『維權』事件的背後」之報導，稱佳士科技公司員工被境外非法組織「打工者中心」利用。報導稱，「打工者中心」是進行勞動法普法宣傳、諮詢與舉辦講座，給受工傷的工人提供理賠申請的幫助。然而「打工者中心」未在中國註冊，是一個非法的組織機構，該組織實際上是利用講座來煽動、組織工人罷工。

佳士科技深圳工廠長期違法延長工時、苛扣工資，員工5月起醞釀籌組工會維護勞權，卻接連發生員工代表被管理層排除在外、有員工遭毆打解聘，以及廣州工運女青年沈夢雨疑似「被失蹤」等事件，引爆多所中國大專院校學生和左翼中共黨員聲援，上月27日有29人被警方以「尋釁滋事」為由逮捕，14人迄今仍未獲釋。

防暴警察用武力鎮壓學生

已經有update

中國特色社會主義嘅工人係最低等

香港有工人組織去中聯辦示威
但工聯會表示無事發生過